港「千萬富翁」50.4萬人 港每12成人1名千萬富翁 資產中位數$1700萬

今年香港樓市及經濟雖面對社會事件等諸多不明朗因素，但香港千萬富翁，繼續大躍進，花旗調查發現，今年擁有千萬元資產的香港富翁達50.4萬人，千萬富翁數目較去年多22%，佔全港人口8.4%。而有逾千萬元流動資產的便有10.6萬人，按年升26%。

千萬富翁的中位數是1700萬元，按年增70萬元。雖然有近八成千萬富翁看淡未來1年樓市，但花旗香港零售銀行業務主管李貴莊預計，樓價仍有半成上升空間。

他指出，千萬富翁人數變動受投資情緒影響，去年底港股走勢良好，但不明朗因素較多，投資者對自身資產價格可能較為悲觀；環球大力救市下，改善投資者信心，受訪者對資產估算較樂觀。大部分千萬富翁均持有股票及人民幣資產，其次是基金、債券及貴金屬等。

截至今年5月，2019至2020年度全港有1,000萬或以上淨資產的「千萬富翁」達50.4萬人，較2018年少7,000人，惟淨資產值中位數卻由1,630萬增至1,700萬元。受經濟影響，近8成富翁看淡未來1年樓市，但仍有1成人有意入市。有學者指，疫情對富翁資產影響較少，惟環球經濟氣氛差，料來年「走資」比例將愈來愈多。

7成擬送子女負笈海外 首選英國

但千萬富翁的整體淨資產值中位數則由1,630萬增至1,700萬元，當中更有多達10.6萬人擁有1,000萬元或以上的流動資產，較前年的6.9萬人增逾5成，更打破自2016年以來的紀錄。

調查又發現，千萬富翁淨資產總值主要分布於物業，佔高達78%，其次有10%的現金及存款、6%是股票投資等。而有79%千萬富翁坦言，看淡未來12個月的樓市，人數較去年增7個百分點，但同時仍分別有9%及13%人有興趣或認為現時是置業好時機。

針對子女教育方面，7成千萬富翁有計劃送子女到海外留學，6成半以英國為留學首選，其次是澳洲及美國，各佔25%及14%。而「富翁」的子女出國年齡，平均僅15歲。

香港花旗銀行零售銀行業務主管李貴莊表示，數據顯示大部分千萬富翁均持有股票、外幣及人民幣等投資工具，料他們大多以投資風險管理及多元資產平衡配置為策略，加上樓價上揚，對未來資產增加有信心，令千萬富翁淨資產中位數較2018年上升。

中大商學院高級講師李兆波表示，疫情下的短期經濟波動一般僅影響打工仔，「有啲貨仔」的富翁通常均持一定流動現金、以及物業、股票等，投資比例傾向多元化；且今年3至5月調查期間，美股仍暢旺，樓市亦未見大變動，故即使千萬富翁數字微跌，整體資產額影響不大。

但李兆波指，就目前環球經濟、中美角力持續等因素影響，料未來一年「走資」將持續急增，部分人更可能「錢走人留」等，料來年千萬富翁的人數將現跌幅，但相信不會跌破40萬人的低位。

港幣？美金？

樂觀易滿足 富婆開心過富翁

調查又發現，千萬富翁的「開心指數」，若以10分為滿分，平均開心指數達6.8，且女比男開心，「富婆」高達7分，較「富翁」的6.5分高，估計是與女性較樂觀、容易滿足有關。

另無育有子女或其子女已經濟獨立的富豪夫婦，開心指數更高達7.1分，較6.8分的單身貴族、及僅得6.4分、正供養子女的千萬富翁開心，反映照顧子女或令父母擁較大壓力。

計埋樓有邊個冇?

即係收成期

其實冇咩特別 淨係層樓升值都賺幾百萬-過千萬啦 仲未計拎黎錢滾錢

淨係上一兩代個班公屋廢老 大把都幾千萬身家

元朗屯門樓都過千萬
真係求其搭車都見到千萬富翁

就算未到富豪級，但工作關係知道其實係香港真係好多有錢，冇經濟壓力嘅人
呢啲中產完全同所謂靠兩公婆打工份量嗰啲
不過連燈又會話吹水大會，離地

50.4萬人
當夫妻加2個小朋友
香港都有27%人係中產家庭

事實上仲有高堂四大長老
香港真係多中產

15歲 即係差唔多中1-2就扔過去

中學年年都有同學走去外國讀，真係唔奇
除左英文，其他嘢外國唔難，
早去多數方便佢哋pick up英文&生活

無可能

香港人中位蚊人工得1萬5000蚊

我有一千萬晨早移民
點解啲人會甘願留喺香港

供甩咗先計？

因為有錢喺香港好住過外國

而家應該越來越多人去外國讀中學

另外嗰幾百萬人17 萬都冇